alias hls='doas hdfs dfs -ls'
alias htxt='doas hdfs dfs -D io.compression.codec.snappy.native=true -text'
alias hdu='doas hdfs dfs -du'
alias hdu='doas hdfs dfs -du'
alias hget='doas hdfs dfs -get'
alias gcheck='git checkout -b guhaoping'
alias gst='git stash'
alias gstp='git stash pop'
alias gfetch='git fetch origon master'
alias grebase='git rebase origin/master'
alias gc='git commit'
alias gp='git push origin guhaoping'
alias kk='kinit -kt /home/byteide/keytab/kt.keytab guhaoping'
alias bbd='blade build . --update-deps --bundle=debug'
alias bb='blade build . --bundle=debug'
alias glines='bash ~/glines.sh'
alias k='bash ~/kill.sh'
alias tn='tmux new -s'   # new tmux session
alias td='tmux detach'   # detach tmux session
alias tls='tmux ls'      # list all tmux sessions
alias ta='tmux attach -t' # attach tmux session
alias tk='tmux kill-session -t' # kill tmux session
alias tsw='tmux switch -t' # switch tmux session
alias trname='tmux rename-session -t' # change tmux session name
alias tsp='tmux split-window' # split tmux windows
alias tkp='tmux kill-pane' # kill tmux panel
kinit -kt ~/keytab/guhaoping.keytab guhaoping
export TERM=xterm-256color # for auto-suggestion in tmux
export PYTHONPATH=~/offline_workspace/:$PYTHONPATH
export PATH=~/maven/apache-maven-3.6.3/bin:$PATH
export LD_LIBRARY_PATH=~/so/:$LD_LIBRARY_PATH
export FILTERFLAGS='-lz -lssl -lcrypto'
